[集思廣益] 幫手說服長輩

小弟最近幾日sd左“全球學者反對香港警察暴行請願書 ”比所有教過我嘅professor，大部分都冇回覆

但係有一位工程系老教授就有覆我，話要apply the same standard to rioters' brutality，我就順佢意覆佢：

示威者同警察嘅暴力都要一齊譴責，但係示威者用暴力就比人譴責左5個月，犯法就會被捕；相反警察用力就冇被人譴責，犯法都冇後果。所以要兩邊一齊譴責，唔好淨係譴責其中一邊

之後佢覆我：

99.9% of rioters were get away from illegal acts affecting all of us. They just killed a 70 year old man, who only taking photos. You should condemn them and not supporting them. We need police to use even more stringent force to stop violence. Condemning police at this moment is equivalent to supporting violent riots. You should support police to arrest all rioters. Your support to police is more important than condemning a very small percentage of bad police actions. Stop all violence now.

個位老教授係一位香港人，好德高望重、好愛錫學生、好有料嘅professor(大粒野，冇擔任政府職位)

而我相信同呢位老教授差唔多想法嘅長輩亦為數不少，亦反映左有少部分淺藍並唔係廢老/港豬/既得利益者，佢地高學歷但唔太關心政治，但係呢批往往都有好大影響力同人脈，從佢地身上睇到d野：

1. 佢地都知警察係有做錯(但唔知班狗有幾撚仆街)，但係係因為示威者犯法在先，影響其他人/ 破壞香港 (上一代香港的確係由佢地建立)，警察先會用必要嘅武力執法，有時候過左火亦可以理解，畢竟係示威者破壞在先

最好就大家和和氣氣坐低對話，唔好打打殺殺

2. 透過紅媒/警謊記者會上，的確會無限放大我地做得唔好嘅野，例如比磚掟死個70歲阿伯(有片已經fc左唔係tk，係手足誤中，但唔割)、叔一燒、用火魔裝修等等

最後求大家集思廣益，幫手諗下點寫封動之以情，曉之以理嘅email，文筆不用太好，流暢即可

同埋諗諗點樣吸納呢d長輩(非廢老)入我地陣營，佢地高學歷，有獨立思考，但係就唔太關心政治，比其他同輩份人講幾句就信，亦有可能自恃輩份高，唔信我地d後輩

我認為可以用啲大道理開頭先
1.暴亂一定係管治者的責任
2.人民豐衣足食，何來動亂？

如果係理科系教授，可以遁尋root cause尋resolution方法入手。可以指出，多少次管治者不處理root cause不使用resolution。才"導致"示威升級, "導致"群眾毆鬥。

And they are getting away from all of it, lets apply the same standard.

跟手比較一下，毆鬥中身亡=謀殺 vs 有預謀帶刀插人=傷人。 so if the oppressed were not treated the same standard, why you asking them to treat others same standard? is this a same standard?

推

push

搵個同輩或者官方既人同佢地講
後輩講咩都無
面子好撚重要

[文宣組入] 請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！

搵到方法令政府跪低，大家咪唔洗出黎
又唔係好好玩
一係叫professor俾個和平又有用既計

笑話

執法過左火，可以理解？

宜句難聽過粗口

事實就係失晒民心.
全世界都屌緊抗爭者. 但係連登就會比人鬧3毛.
如果冇晒民意, 前線一定變condom.
叫人投票果啲根本無改事實. 而家淺黃有唔少已經諗住返去投民建聯.

大家唔割唔割, 又如何? 香港左膠佔大多數.
而家仲話要升級搞埋公務員. 憑乜叫人支持.?

要係Time 投票率高過BTS嘅辦法！